Key,Russian

BTOVersionKey,Back To Origins 4.1.5

splashMessageEarlyAccessWarning,Welcome to Back to Origins MOD

materialMstainless_shapes,Титановый блок
resourceAcceleratorConcrete,Катализатор для Бетона
AcceleratorConcreteDesc,"Ускоряет отверждение бетонных изделий и облегчает строительство вашей базы. Разблокируйте перком Продвинутая инженерия 3-го уровня."

resourceBricks,Кирпичи
resourceBricksDesc,"Кирпичи были, есть и остануться одним из важнейших ресурсов.  Вы можете найти их при уборке кирпичных поддонов, они необходимы для улучшения булыжных блоков. Вы также можете сделать их в кузнице."

perkASMiningToolsDesc,"+1% Урона по блокам и Прирост ресурсов\n+0,3% Снижения выносливости\nза уровень"
perkASConstructionToolsDesc,"+1% Урона по блокам и Прирост ресурсов\n+0,3% Снижение выносливости\nза уровень",
perkASBluntDesc,"+0,3% Урона и Снижение выносливости\nза уровень"
perkASBladedDesc,"+0,3% Урона и снижение выносливости\nза уровень"
perkASElectricDesc,"+0,3% Урона и снижение выносливости\nза уровень"
perkASJavelinDesc,"+0,3% Урона и снижение выносливости\nза уровень"
perkASArcheryDesc,"+0,3% Урона\n+0,5% Точности и скорости перезарядки\nза уровень"
perkASPistolsDesc,"+0,3% Урона\n+0,5% Точности, Скорости перезарядки и уменьшения отдачи\nза уровеньl"
perkASShotgunsDesc,"+0,3% Урона\n+0,5% Точности, Скорости перезарядки и уменьшения отдачи\nза уровеньl"
perkASRiflesDesc,"+0,3% Урона\n+0,5% Точности, Скорости перезарядки и уменьшения отдачи\nза уровеньl"
perkASAutomaticsDesc,"+0,3% Урона\n+0,5% Точности, Скорости перезарядки и уменьшения отдачи\nза уровеньl"
perkASBrawlerDesc,"+0,3% Урона и снижение выносливости\nза уровень"
perkASTurretDesc,"+0,3% Урона и снижение выносливости\nза уровень"
attactionskills,"Пассивные навыки"
attActionSkillsDesc,"Навыки будут повышаться по мере того, как вы используете свойственное орудие."
attActionSkillsName,"Пассивные навыки"

Tools,Инструменты
Weapons,Оружие

Mining Tools,Навыки долбателя
Construction Tools,Строительные инструменты
Blunt Weapons,Тупое холодное оружие
Bladed Weapons,Режущие холодное оружие
Electric Weapons,Электрическое оружие
Turret Weapons,Турели и роботы
Javelin Weapons,Копья
Fist Weapons,Кулаки и кастеты
Archery Weapons,Луки и арбалеты
Pistol Weapons,Пистолеты
Shotgun Weapons,Дробовики
Rifle Weapons,Винтовки и вичестеры
Automatic Weapons,Автоматы и пулеметы

Mining Tools Level Increased,"Повышен Навык Долбателя"
Construction Tools Level Increased,"Повышен Навык Владения Строительными Инструментами"
Blunt Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Тупым Холодным Оружием"
Bladed Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Режущим Холодным Оружием"
Electric Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Электрическим Оружием"
Turret Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Турелями"
Javelin Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Копьями"
Fist Weapons Level Increased,"Повышен Навык Кулачного Боя"
Archery Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Луками и Арбалетами"
Pistol Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Пистолетами"
Shotgun Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Дробовиками"
Rifle Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Винтовками"
Automatic Weapons Level Increased,"Повышен Навык Владения Автоматами"

solarbankschematic,Схема солнечной панели
solarcellschematic,Схема солнечного элемента

Credits,"Мод живет благодаря поддержке:"
Donats,"\n[AF1E19]*[-]  СирЖулик (Таk)\n[AF1E19]*[-]  ROMAN\n[AF1E19]*[-]  Людмила Кравченко\n[AF1E19]*[-]  Константин Донец (ovip_loKOS)"
Donats2,"\n[AF1E19]*[-]  Nnenix\n[AF1E19]*[-]  Gashik\n[AF1E19]*[-]  Muzaa\n[AF1E19]*[-]  Андрей"
Donats3,"\n[AF1E19]*[-]  Белый"

lblContextCraftCount,Количество

modVehicleAmmoAPCRocketHE,Модификатор фугасного снаряда БТР
modVehicleAmmoAPCRocketNuke,Модификатор уранового снаряда БТР
modVehicleAmmoAPCRocketHEDesc,Данная модификация позволяет стрелять Фусными снарядами БТР
modVehicleAmmoAPCRocketNukeDesc,Данная модификация позволяет стрелять урановыми снарядами БТР

gunaks74u556,АКс-74у 556

ammoGroup,Боеприпасы
rifleGroup,Винтовки и Ружья
shotgunGroup,Дробовики
pistolGroup,Пистолеты
machinegunGroup,Автоматы и Пулеметы
gunPartsGroup,Части
rocketGroup,Гранатометы
ammobench,Оружейный верстак

turretGroup, Турели
UraniumRailgun, Урановый рейлган

thanks,"Записка игроку!"
thanksDesc,"Дорогой друг, перед тем как начать свой путь я хочу поблагодарить тебя за то что ты все же обратил внимание на этот скромный и любительский мод! Я призываю не осуждать мою работу слишком поверхностно и строго, знай я создавал этот мод абсолютно без каких либо базовых знаний и навыков в программировании и моддинге, полагаясь лишь на собственный энтузиазм и помощь всего лишь некоторых лиц! Мод увидел свет благодаря подписчикам моего канала, которые активно просили им поделится!"

armorTitanHelmet,"Титановый шлем"
armorTitanChest,"Титановый нагрудник"
armorTitanGloves,"Титановые наручи"
armorTitanLegs,"Титановые поножи"
armorTitanBoots,"Титановые бутсы"

dartTrapTitanium, Титановый Дротикомет

armorPolymerSetSchematic, Схема полимерной брони
armorPolymerHelmet, Полимерный шлем
armorPolymerVest, Полимерный нагрудник
armorPolymerGloves, Полимерные рукавицы
armorPolymerLegs, Полимерные поножи
armorPolymerBoots, Полимерные бутсы

perkskillAtom, "Сила атома"
perkskillAtomLongDesc,"Атомная энергетика! Благодаря этой науке, вы освоите атомную энергию, научитесь добывать урановую руду, получать уран, а самое главное - вы научитесь создавать ядерные рекаторы."
perkskillAtomDesc, "Сила атома"

bookAtomTom1,"Сила атома, Том 1"
AtomTom1Desc,"Научитесь добывать урановую руду."
AtomTom1LongDesc,"Вы до конца не могли понять, как же аккуратно добыть урановую руду, но с прочтением данного тома о добыче руды, вы все же научились добывать ее без потерь с месторождений!"

bookAtomTom2,"Сила атома, Том 2"
AtomTom2Desc,"Научитесь создавать радио изолирующий контейнер."
AtomTom2LongDesc,"Вы очень хорошо учитесь! Вы смогли понять как изготавливать радио изолирующий контейнер для получения и хранения урана без риска для жизни, вы молодец!"

bookAtomTom3,"Сила атома, Том 3"
AtomTom3Desc,"Научитесь извлекать уран из урановой руды."
AtomTom3LongDesc,"Вам очень хорошо поддается наука! Вы преуспели в атомной энергетике и уже научились извлекать элемент - Уран 235 из урановой руды без риска для жизни, вы очень большой молодец!"

bookAtomTom4,"Сила атома, Том 4"
AtomTom4Desc,"Научитесь изготавливать радиационно стойкие элементы."
AtomTom4LongDesc,"Вы достаточно глубоко вгрызлись в эту науку! Вы узнали из чего и как делают РЗК, но вы не остановились на этом, вы нашли способ как изготовить радиационно стойкий элемент который можно одновременно из без какого либо дискомфорта носит вместе с любой броней!"

bookAtomTom5,"Сила атома, Том 5"
AtomTom5Desc,"Научитесь изготавливать ядерное оружие."
AtomTom5LongDesc,"Вы превзошли самого себя! Вы нашли способ как прокачать рейлган, теперь его энергии хватит что бы разогнать снаряд до колоссальной скорости! Научитесь изготавливать урановый рейлган и снаряды для него, так же вы научились создавать ядерные снаряды для уранового ракетомета и бронетранспортера!"

UranAmmoGauss, Урановые снаряды рейлгана
AmmoRocketUran, Урановая реактивная граната
UraniumRocketLauncher, Урановый ракетомет

resourceScrapUranContainer, Радио изолирующий контейнер
resourceScrapUranContainerDesc, "Радио изолирующий контейнер крайне необходим при добычи урана из урановой руды!"

perkAtomComplete,"Сила атома, Завершение"
perkAtomCompleteName,"Сила атома, Завершение"
perkAtomCompleteDesc, "Создание ядерного реактора."
perkAtomCompleteLongDesc, "Вы полностью освоили Атомную энергетику и теперь вы эксперт в этой сфере! Научитесь создавать ядерный реактор."

NuclearGeneratorBank, Ядерный генератор
resourceScrapUran, Уран
resourceScrapUranDesc, "Уран используется в качестве безграничного топлива для ядерного генератора!"
resourceoreUranBoulder, Урановая руда
resourceoreUranBoulderDesc, "Из урановой руды можно получить уран для безграничного топлива для ядерного генератора!"
DoorsGroup, Двери и Ворота

resourceMechanicalPartsSchematic, "Схема: Механические части"
resourceElectricPartsSchematic, "Схема: Электрика"

BowTurret,"Турель на базе арбалета"
BowTurretDesc,"Турель на базе арбалета, использует боеприпас Болты для турели!"

BowTurretAmmo,"Болты для турели"
BowTurretAmmoDesc,"Применяются в Турелях на базе арбалета!"

BowTurretAmmoAP,"Стальные Болты для турели"
BowTurretAmmoAPDesc,"Применяются в Турелях на базе арбалета!"

BowTurretSchematic,"Схема Турели на базе арбалета"
BowTurretSchematicDesc,"Турель на базе арбалета, использует боеприпас Болты для турели!"

m82BarretTurretSchematic,"Схема Винтовочной турели на базе m82Barret"
m82BarretTurretSchematicDesc,"Винтовочная турель на базе m82Barret обладает самым сокрушительным уроном ведь использует патрон калибра 50BMG! Такая турель смело противостоит любому монстру!"

M1919AutoTurretSchematic,"Схема Пулеметной турели на базе M1919Brauning"

autoSniperTurretSchematic,"Схема Винтовочной турели на базе СВД"

M60AutoTurretSchematic,"Схема Пулеметной турели на базе М60"

M1919AutoTurret,"Пулеметная турель на базе M1919Brauning"
M1919AutoTurretDesc,"Пулеметная турель на базе M1919Brauning обладает сокрушительным уроном и использует патрон калибра 30мм! Такая турель смело противостоит любому монстру!"

autoSniperTurret,"Винтовочная турель на базе СВД"
autoSniperTurretDesc,"Винтовочная турель на базе СВД обладает повышенным уроном и дальностью. Использует патрон калибра 7,62x54!"

M60AutoTurret,"Пулеметная турель на базе М60"
M60AutoTurretDesc,"Пулеметная турель на базе М60 обладает высоким уроном и использует патрон калибра .308! Идеально подходит для защиты базы от столпотворения!"

m82BarretTurret,"Винтовочная турель на базе m82Barret"
m82BarretTurretDesc,"Винтовочная турель на базе m82Barret обладает самым сокрушительным уроном ведь использует патрон калибра 50BMG! Такая турель смело противостоит любому монстру!"

resourceForgedTitan,"Слиток титана"
resourceForgedTitanDesc,"Думаю не нужно объяснять зачем тебе слиток титана!"

resourceoretitanBoulder,"Титановая руда"
resourceoretitanBoulderDesc,"Титановую руду можно переплавить только в продвинутой кузне, так же можно и в хим станции при помощи кислоты, что бы получить титановый лом, а из него уже получить слитки титана!"

resourceScrapTitan,"Титановый лом"
resourceScrapTitanDesc,"Титановый лом можно переплавить только в продвинутой кузне и получить слитки!"

UniversalGarageDoors9,"Универсальные Гаражные Ворота 9"
UniversalGarageDoors8,"Универсальные Гаражные Ворота 8"
UniversalGarageDoors7,"Универсальные Гаражные Ворота 7"
UniversalGarageDoors6,"Универсальные Гаражные Ворота 6"
UniversalGarageDoors5,"Универсальные Гаражные Ворота 5"
UniversalGarageDoors4,"Универсальные Гаражные Ворота 4"
UniversalGarageDoors3,"Универсальные Гаражные Ворота 3"
UniversalGarageDoors2,"Универсальные Гаражные Ворота 2"
UniversalGarageDoors,"Универсальные Гаражные Ворота"
UniversalGarageDoorsDesc,"Вы можете крутить и вращать ворота как душа пожелает выбирая оптимальную позицию для установки ваших ворот!"

ElectrodesSchematic, Схема Электродов
toolWeldingMachineSchematic, Схема сварочного аппарата
AngleGrinderSchematic, Схема Шлиф-машинки
toolDrillSchematic, Схема Дрели

perkMachinistName,Оружейных дел мастер
perkMachinistDesc,"Обучайтесь оружейному делу, что бы научиться создавать оружейные верстаки, патроны, оружие и их части, которые вам обязательно пригодятся в этом нелегком мире!"
perkMachinistRank1Desc,Профан
perkMachinistRank1LongDesc,"Обучаясь оружейному делу, вы научились создавать оружейный верстак!"
perkMachinistRank2Desc,Любитель,Amateur
perkMachinistRank2LongDesc,"Обучаясь оружейному делу, вы научились создавать примитивное оружие!"
perkMachinistRank3Desc,Энтузиаст,Competent Tooling
perkMachinistRank3LongDesc,"Обучаясь оружейному делу, вы научились создавать пули, гильзы и порох, а так же снизить расход ресурсов на их изготовление!"
perkMachinistRank4Desc,Продвинутый,Advanced Tuning
perkMachinistRank4LongDesc,"Обучаясь оружейному делу, вы научились создавать части оружия, с помощью которых сможете создавать оружие и ремонтировать его! Еще больше снижайте расход ресурсов на их изготовление!"
perkMachinistRank5Desc,Оружейник
perkMachinistRank5LongDesc,"Закончив оружейное дело, вы научились создавать порох гораздо экономнее, а точнее в два раза, а так же вы научились изготавливать ресиверы для различного оружия, с помощью которых сможете усилить его! Расход ресурсов на изготовление пуль, пороха и гильз сведен к минимуму!"

Serp, Косилка
gunHandgunT3DesertVulture,"Пустынный орел .50АЕ"
toolCookingGrill,Сковорода
decoCarWheelFlat,Автомобильное колесо
gunHandgunT3SMG5Desc,"Этот пистолет-пулемет использует патроны калибра 10 мм."
gunHandgunT3DesertVultureDesc,"Этот тяжелый пистолет использует патроны «.50 AE»."
gunRifleT2LeverActionRifleDesc,"Использует патрон .44 Магнум"
gunMGT3M60Desc,items, "Использует патрон калибра .308"
gunMGT2TacticalARDesc, "Использует патрон калибра 5,56"
gunMGT0PipeMachineGunDesc,
casinoCoin,"Так-Коин"
casinoCoinDesc,"Так-Коин - латунная монета, которая усилиями небезызвестного Сиржулика стала местной валютой."
vehicleWheels,"Мото Колесо"
resourceWood,Доски
resourceRepairKit, "Ремонтный набор для транспорта"
perkDemolitionsExpertRank3LongDesc,"Теперь вы мастер по взрывчатке. Урон увеличивается на 30%, скорость перезарядки на 25%, скорость прицеливания на 30%, вероятность оглушить врагов на 33%, а вероятность расчленения на 20%."
perkBoomstickRank1LongDesc,"Возможно, цель у вас не очень достойная или вам просто нравится стрелять направо и налево. В любом случае лучше не связываться с бродягой, у которого в руках дробовик. Создание плохих дробовиков классом качества 2, урон больше на 10%, скорость стрельбы и перезарядка быстрее на 10%. Оглушение врагов на 6 секунд.\nУвеличивает вероятность расчленения на 5%."
perkMiner69rRank3LongDesc,"Вы можете создавать стальные инструменты класса качества 4. Урон инструмента повышается на 30%, а урон любого топора, кирки, лопаты, бензопилы или бура по блокам — на 90%."
perkMachineGunnerRank1LongDesc,"«На кого бог пошлет» — вот ваш девиз. Вы создаете плохие пулеметы классом качества 2. Урон больше на 10%, скорость стрельбы выше на 5%, а перезарядка быстрее на 10%."
perkGunslingerRank1LongDesc,"Вы не Уайетт Эрп, но лучше, чем просто бродяга. Создание плохих пистолетов классом качества 2, урон больше на 10%, скорость стрельбы быстрее на 5%, перезарядка быстрее на 10%."
perkPummelPeteRank3LongDesc,"Научитесь создавать Стальную биту, так же вы создаете хорошие дубины классом качества 4, наносите на 30% больше урона, а ваши атаки наносят на 120% больше урона оглушенным врагам. С вероятностью 80% вы можете снова опрокинуть недругов силовыми атаками.\n5 последовательных попаданий за короткое время наносят 100% дополнительного урона после последнего удара."
perkElectrocutionerRank1LongDesc,"Открывает изготовление стриппера. Теперь вы знаете как соединить одно с другим. Молодец."
perkElectrocutionerRank2LongDesc,"Открывает электрическое освещение и электрику."

perkElectrocutionerRank3LongDesc,"Открывает источники питания, аккумулятор, ловушки, выключатель, реле и громкоговоритель. Создавайте аккумуляторы классом качества 3"
 
perkElectrocutionerRank4LongDesc,"Открывает легкие турели, датчик движения и оглушающий жезл. Создавайте аккумуляторы классом качества 4, оглушающие жезлы классом качества 5. Урон +40%, оглушение +80%"

perkElectrocutionerRank5LongDesc,"Будучи мастером электротехники, вы освоили Солнечную энергию, теперь вам доступно изготовление солнечных элементов и панелей, так же для вас не стало проблемой как изготовиить Большой генератор, ну а еще вы так загорелись наукой что смогли понять как изготовить настоящию Гаусс Пушку! Создавайте аккумуляторы классом качества 5"

perkTurretsRank2LongDesc,"Вы можете создавать роботизированную турель на базе арблаета, а так же, вы можете использовать одновременно до двух робототизированных турелей! Создание роботов класса качества 3, урон больше на 20%, скорость стрельбы выше на 60%, и на 20 патронов больше при перезарядке. Дальность действия роботов — 15 метров."

perkTurretsRank3LongDesc,"Вы можете использовать одновременно до трех робототизированных турелей! Создание хороших роботов класса качества 4, урон больше на 30%, скорость стрельбы выше на 90%, и на 30 патронов больше при перезарядке. Дальность действия роботов — 16 метров."
 
perkTurretsRank4LongDesc,"Вы можете использовать одновременно до четырех робототизированных турелей! Создаете отличных роботов класса качества 5, урон больше на 40%, скорость стрельбы выше на 120%, и на 40 патронов больше при перезарядке. Перезарядка оружия роботов ускорена на 10%. Дальность действия — 17 метров."

perkTurretsRank5LongDesc,"Вы — профессионал в области робототехники. Вы можете использовать одновременно до пяти робототизированных турелей! При перезарядке оружия роботов скорость выше на 20% и на 50 патронов больше. Дальность действия робота — 18 метров."
 
perkAdvancedEngineeringRank3LongDesc,"Осваивая продвинутую инженерию, вы научились изготавливать Стол для черчения, а так же Чернила для создания определенных схем! Вы умеете создавать Катализатор для бетона и делать кевларовую ленту.\nУмелый мастер. Все рецепты кузницы стоят на 10% меньше, изготовление кованой стали стоит на 15% меньше."
 
perkAdvancedEngineeringRank5LongDesc,"Научитесь создавать Тигель, Очиститель для стали и Силовой Гвоздомет что бы прогресс инженерии рос на глазах!\nВсе рецепты кузницы стоят на 20% меньше, изготовление кованой стали стоит на 35% меньше."
 
perkDeadEyeRank1LongDesc, "Мазила. Вы не отличаетесь меткостью и наносите 10% больше урона из винтовки. Вы создаете плохие ружья классом качества 2, прицеливаетесь и перезаряжаете на 10% быстрее."

vehicleMotorcycleChassisSchematic,"Схема: «Каркас мотоцикла»"

perkHeavyArmorRank1LongDesc,"Может, вам и сложно двигаться в тяжелой броне, зато вы живы. Мертвые не жалуются, но им никто не завидует. Вы создаете плохую тяжелую броню классом качества 2, что снижает штраф к передвижению в тяжелой броне и выносливости на 5%. Улучшает прочность на 50%."
perkHeavyArmorRank2LongDesc,"Вы можете создавать железную броню! Вы создаете неплохую тяжелую броню классом качества 3, что снижает штраф к передвижению в тяжелой броне и выносливости на 10%. Улучшает прочность на 100%."
perkHeavyArmorRank3LongDesc,"Вы можете создавать стальную броню и части для нее! Вы создаете хорошую тяжелую броню классом качества 4, что снижает штраф к передвижению в тяжелой броне и выносливости на 17%. Улучшает прочность на 150%."
perkHeavyArmorRank4LongDesc,"Теперь вы превратились в живой танк. Вы можете создавать титановую броню! Вы создаете отличную тяжелую броню классом качества 5, что снижает штраф к передвижению в тяжелой броне и выносливости на 25%. Улучшает прочность на 200%."

toolVice,Тиски
toolViceDesc,Тиски необходиммы для изготовления верстака
tableSawSchematic,Схема Циркулярного стола
toolViceSchematic,Схема Тисков

BicycleWheel,"Вело колесо"

BicycleWheelSchematic,"Схема вело колеса"
vehicleWheelsSchematic,"Схема мото колеса"
decoCarWheelFlatSchematic,"Схема автомобильного колеса"

motoEngine,Мотоциклетный двигатель
motoEngineDesc,"Мотоциклетный двигатель необходим для изготовления мотоцикла, изготавливается на гаражном верстаке!"

smallEngine,"Маленький двигатель"
motoEngineDesc,"Маленький двигатель, изготавливается на гаражном верстаке!"

autoEngine,Автомобильный двигатель
autoEngineDesc,"Автомобильный двигатель необходим для изготовления автомобиля, изготавливается на гаражном верстаке!"

cylinderHead,Головка цилиндра
cylinderHeadDesc,Головка цилиндра необходима для изготовления двигателя

camshaft,Распредвал
camshaftDesc,Распределительный вал необходим для изготовления двигателя

pistonGroup,Поршневая группа
pistonGroupDesc,Поршневая группа необходима для изготовления двигателя

crankshaft,Коленвал
crankshaftDesc,Коленчатый вал необходим для изготовления двигателя

cylinderBlock,Блок цилиндра 
cylinderBlockDesc,Блок цилиндра необходим для изготовления двигателя


cylinderHeadSmall,Головка цилиндра Маленькая
cylinderHeadSmallDesc,Головка цилиндра необходима для изготовления компактного двигателя

camshaftSmall,Распредвал Маленький
camshaftSmallDesc,Распределительный вал необходим для изготовления компактного двигателя

pistonGroupSmall,Поршневая группа Маленькая
pistonGroupSmallDesc,Поршневая группа необходима для изготовления компактного двигателя

crankshaftSmall,Коленвал Маленький
crankshaftSmallDesc,Коленчатый вал необходим для изготовления компактного двигателя

cylinderBlockSmall,Блок цилиндра Маленький
cylinderBlockSmallDesc,Блок цилиндра необходим для изготовления компактного двигателя

FullFilterWater,Фильтр для Воды
FullFilterWaterDesc,Фильтр для Воды

FilterPart1,Часть фильтра 1
FilterPart1Desc,Часть фильтра 1

FilterPart2,Часть фильтра 2
FilterPart2Desc,Часть фильтра 2

ClearWater,Очищенная вода
ClearWaterDesc,Очищенная вода

LargeGeneratorBank,Большой Генератор
LargeGeneratorBankDesc,"Большой Генератор способен вырабатывать гораздо больше энергии и вмещает большее количество топлива!"

goAnimals,{0} Животных
goZombies,{0} Зомби
goLandClaimCount,Макс. кол-во блоков притязания
goLandClaimCountDesc, "Как много блоков притязания на землю, которые игрок может иметь активными"
goLandClaimCountValue,{0} Блок
goLandClaimCountValues,{0} Блок

perkPackMuleRank1LongDesc,"Мы можете переносить на 4 предмета больше без перегруза!"
perkPackMuleRank2LongDesc,"Мы можете переносить на 6 предмета больше без перегруза!"
perkPackMuleRank3LongDesc,"Мы можете переносить на 15 предмета больше без перегруза!"
perkPackMuleRank4LongDesc,"Мы можете переносить на 20 предмета больше без перегруза!"
perkPackMuleRank5LongDesc,"Мы можете переносить на 26 предмета больше без перегруза!"

CPWoodBurningStove,Дровянная печь
CPGasStove,Газовая печь
CPCharcoalGrill,Угольная гриль
GiantStorage,Военный сундук
BigStorage,Продвинутый сундук
BigStorageDesc,"Продвинутый сундук - очень огромное хранилище, имеет 140 ячеек для хранения предметов!"
GiantStorageDesc,"Военный сундук - самое огромное хранилище в игре, имеет 168 ячеек для хранения предметов!"
FilterWorkbench,Фильтрующая установка
FilterWorkbenchDesc,"Фильтрующая установка фильтрует гораздо большее количество воды, затрачивая меньше ресурсов!"
WatterClear,Фильтрация воды
FilterWorkbenchSchematic,Схема фильтрующей установки

CPWoodBurningStoveGroup, Печь
CPGasStoveGroup, Конфорка
CPCharcoalGrillGroup, Гриль

statCureRadiation,Выведение радиации

RadFiber,Радиационно-стойкое волокно

UnitFood, "Не вкусная но съедобная жижа"

bearMeat, Мясо медведя
bearBoiled, Варенное мясо медведя
bearGrilled, Стейк из медведя
bearStew, Тушенное мясо медведя
bearRibs,Ребра медведя
bearBaked, Запеченная медвежатина

stagMeat, Мясо оленя
stagBoiled, Варенное мясо оленя
stagGrilled, Стейк из оленины
stagStew, Тушенная оленина

cougarMeat, Мясо пумы
cougarBoiled, Варенное мясо пумы
cougarGrilled, Стейк из пумы
cougarStew, Тушенное мясо пумы

wolfMeat, Мясо волка
wolfBoiled, Варенноем мясо волка
wolfGrilled, Стейк из волка
wolfStev, Тушенная волчатина

pigMeat, Мясо свиньи
pigBoiled, Варенное мясо свиньи
pigGrilled, Стейк из свинины
pigRibs, Свинные ребра

rabbitMeat, Мясо кролика
rabbitBoiled, Варенное мясо кролика
rabbitGrilled, Жаренная кролятина
rabbitBaked, Запеченный кролик
rabbitStew, Тушенный кролик

chickenMeat, Сырая курятина
chickenGrilled, Жаренная курица
chickenBaked, Запеченная курятина

snakeMeat, Мясо змеи
snakeGrilled, Жаренная змея

chickenGrilledDesc,"Ммм, жаренная курочка, все таки есть жизнь в апокалипсисе!"
chickenSoup, Куриный суп

bearMeatDesc,"Мясо медведя, есть смысл приготовить и получить полезные бафы при потреблении!"
bearGrilledDesc,"Жаренное мясо медведя, не особо вкусно, но очень сытно!"
bearBoiledDesc,"Просто сытная сваренная медвежатина!"
bearStewDesc,"Очень сытное блюдо.\nПомимо насыщения получите:\n\nВосстановление здоровья.\nСопротивление оглушению.\nЛечение сотрясения.\nСопротивление оглушению 100%.\n\nПродолжительность эффекта 3 минуты."
bearRibsDesc,"Запеченные ребра медведя в соусе, аж слюнки потекли.\nПомимо насыщения получите:\n\nПлюс 100% к урону для оружия ближнего боя.\n\nПродолжительность эффекта 5 минут."
bearBakedDesc,"Запеченный медведь, это не только вкусно но и полезно.\nПомимо насыщения получите:\n\nПлюс 100% к урону для оружия дальнего боя.\n\nПродолжительность эффекта 5 минут."

stagMeatDesc,"Мясо оленя, есть смысл приготовить и получить полезные бафы при потреблении!"
stagBoiledDesc,"Варенное мясо оленя, не особо вкусно, но очень сытно!"
stagGrilledDesc, "Просто сытная жаренная оленина!"
stagStewDesc, "Очень сытное блюдо.\nПомимо насыщения получите:\n\nПереносимый вес без перегруза.\nДополнительная скорость передвижения.\n\nПродолжительность эффектов 15 минут."

cougarMeatDesc,"Мясо пумы, есть смысл приготовить и получить полезные бафы при потреблении!"
cougarBoiledDesc,"Просто сытная сваренная пума!"
cougarGrilledDesc,"Жаренное мясо пумы, не особо вкусно, но очень сытно!"
cougarStewDesc,"Очень сытное рагу!"
wolfMeatDesc,"Мясо волка, есть смысл приготовить и получить полезные бафы при потреблении!"
wolfBoiledDesc,"Варенное мясо волка, не особо вкусно, но очень сытно!"
wolfGrilledDesc,"Просто сытная жаренная волчатина!"
wolfStevDesc,"Очень сытное рагу, чувствуешь как становишся ловчее?!"
pigMeatDesc,"Мясо свиньи, стоит ли говорить что это вкусно, если приготовить?!"
pigBoiledDesc,"Варенное мясо свиньи, не особо вкусно, но очень сытно!"
pigGrilledDesc,"Просто сытная жаренная свинина, наслаждайся!"
pigRibsDesc,"Отменные запеченнаые ребрышки, что может быть вкуснее?!"
rabbitMeatDesc,"Мясо кролика, есть смысл приготовить и получить полезные бафы при потреблении!"
rabbitBoiledDesc,"Варенное мясо крола, не особо вкусно, но очень сытно!"
rabbitGrilledDesc,"Ням ням, жаренный кролл! Деликатес практически!"
rabbitBakedDesc,"Ах этот аромат, запеченное с овощами и хрустящей корочкой нежное и мягкое мясо кролика, аж тает во рту!\n\nЗаряжает энергией и приносить большую удачу!"
rabbitStewDesc,"Очень сытное и аппетитное рагу, хочется бегать и скакать!"
chickenMeatDesc,"Мясо курицы, есть смысл приготовить и получить полезные бафы при потреблении!"
chickenBakedDesc,"Ты чуещь этот аромат? Запеченная курочка с картошечкой, разве здесь нужны еще какие то слова?\n\nЧто потекли уже слюнки, что мешает приготовить по настоящему? Давай ставь игру на паузу и чисти картошку и разделывай куру, вперед!\n\nПриятного аппетита!"
chickenSoupDesc,"Куриный бульон, или суп? Неважно, важно лишь то как это вкусно и сытно!"
snakeMeatDesc,"Мясо змеи, можешь выкинуть, не особо полезная и сытная пища!"
snakeGrilledDesc,"Жаренная змея,надеюсь у тебя небыло выбора!"

perkMasterChefRank1LongDesc,"Ты не фанат поварского дела, но что то да можешь!\n\nНаучись готовить: Тесто. Варенное и Жаренное мясо Кролика, Курицы, Свиньи. Кыстыбый. Морозный пуддинг. Варенную кукурузу и муку.\nВарите: Кофе, Красный чай, Золотарниковый чай."
perkMasterChefRank2LongDesc,"Ты потихоньку учишся азам поварского дела!\n\nНаучись готовить: Варенное и Жаренное мясо Змеи, Волка, Пумы, Оленя, Медведя. Куринный суп. Тушенный кролик. Пельмени. Догги. Чебуреки. Шаурму. Коймак."
perkMasterChefRank3LongDesc,"Ты уже и выпекать умеешь?!\n\nНаучись готовить: Свинные и Медвежьи ребра. Запеченный кролик и курица. Пиццу. Пирог со срамом. Эчпочмак.\nВарите: Смузи и Пиво!"
perkMasterChefRank4LongDesc,"Что ж, ты превзошел самого себя!\n\nНаучись готовить: Тушенное мясо Медведя, Оленя, Волка, Пумы. Запеченное мясо Медведя и Оленя. Пончики от СирЖулика. Бэлиш. ЧакЧак.\nГоните: Спирт, Самогон и Медовуху!"

perkAdvancedEngineeringRank2LongDesc,"Научитесь создавать дровяную печь, циркулярного станка, верстаков, бетономешалок и изготовление с их помощью предметов идет на 20% быстрее."
perkAdvancedEngineeringRank1LongDesc,"Научитесь создавать кузницу и угольную гриль, изготовление предметов с помощью кузницы идет на 20% быстрее. Изготовление клея обходится дешевле."
perkNeedleAndThreadComplete, Вы научились шить военный рюкзак и военную форму!

SmallBackPack, Вещевой мешок
MediunBackPack, Походный рюкзак
MilitaryBackPack, Военный рюкзак

SmallBackPackSchematic, Схема изготовления вещевого мешка
MediunBackPackSchematic, Схема изготовления походного рюкзака

Construction,Разное

toolGrindingMachine, Наждак

Wrenches, Гаечные ключи
WrenchesDesc, "Собирай все ключи которые видищь, ведь никто не знает какой ключ и когда может понадобиться!"
Screwdrivers, Отвертки
ScrewdriversDesc, "Собирай все отвертки которые видищь, ведь никто не знает какая отвертка и когда может понадобиться!"
toolPliers, Пасатижи
toolPliersDesc, "Один из самых важны инструментов!"
setOfheads, Набор головок
setOfheadsDesc, "Собирай все головки которые видищь, ведь никто не знает какая головка и когда может понадобиться!"
AsetOftools, Набор инструментов
AsetOftoolsDesc, "Набор инструментов, теперь можно браться почти за любую работу!"

AngleGrinder, Шлиф-машинка
AngleGrinderDesc, "Шлиф-машинка как и другие электроинструменты необходима для сложных работ!"
toolDrill, Дрель
toolDrillDesc, "Дрель как и другие электроинструменты необходима для сложных работ!"
toolWeldingMachine, Сварочный аппарат
toolWeldingMachineDesc, "Разве нужно объяснять чем так важен  сварочный аппарат, тем более в апокалипсисе? Осталось найти только электроды!"
AdvancedTools, Продвинутый набор инструментов
AdvancedToolsDesc, "Вот и собраны самые необходимы инструменты, теперь можно хоть Машиностроеним, хоть Оружейным делом заняться!"

Electrodes, Электроды
ElectrodesDesc, "Электроды необходиммы для сварки конструкций таких как каркас мотоциклов, рама автомобилей и т.д!"

toolDrillBroken, Сломаная дрель
toolDrillBrokenDesc,"Можно починить и будет как новая, ну почти."
AngleGrinderBroken, "Сломаная шлиф-машинка"
AngleGrinderBrokenDesc,"Можно починить и будет как новая, ну почти."
toolWeldingMachineBroken, "Сломаный сварочный аппарат"
toolWeldingMachineBrokenDesc, "Можно починить и будет как новый, ну почти."

Draftsman's kit, Набор Чертежника
ammoDartTitan, Титановый дротик
CPGasStoveSchematic, Схема газовой печи
resiversGroup, Смена калибра

SirJulik1,"Вода – это жизнь, но не в этом мире. Здесь вся вода заражена, поэтому надень комплект РЗК (Радиационный Защитный Костюм), прежде чем пойти купаться или весело прыгать по лужам."  
SirJulik1_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik2,"Одолела жажда? Придется поднапрячься. Прежде чем вскипятить воду, её надо сперва отфильтровать. Чтобы изготовить фильтр для воды, тебе понадобятся: консервная банка, трава, ткань, песок и уголь. Лучше позаботиться об этом заранее, т.к. фильтрация занимает время, а жажда подкрадывается незаметно."
SirJulik2_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik3,"Срубив дерево, ты получишь ветки и брёвна. Из бревна сделать доски можно только на циркулярном станке. На первых этапах игры разбирай топором деревянные конструкции и мебель, чтобы получить доски."
SirJulik3_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik4,"На первых порах тебе понадобится много веревок. Их можно сделать из травы, а также из кусков ткани. Оглядись вокруг – в лесах и вдоль дорог можно встретить палатки, из которых добудешь много ткани. Также не забывай про хлопок."
SirJulik4_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik5,"Консервы в этом мире не выдержали проверку временем, и есть их в чистом виде нельзя – отравишься. Но их можно использовать в приготовлении более сложных блюд, где после тепловой обработки они снова становятся съедобными. Или просто прокипятить их в чистой воде, получив невкусную, малопитательную, но вполне съедобную жижу."
SirJulik5_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik6,"В мире встречаются животные-мутанты. Некоторые даже будут на вас нападать. Освежевав их, вы получите мясо мутанта. Прокипятите его в чистой воде, добавив спирта, и получите вполне съедобное мясо."
SirJulik6_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik7,"В этом мире торговцы работают круглосуточно, но не стоит шибко радоваться этому!"
SirJulik7_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik8,"Наслаждаться звёздным небом ночью у вас вряд ли получится, а прогулки под луной вообще будут смертельно опасными. Ночь – это время особо опасных зомби и хищных животных. И пока не сможешь дать им достойный отпор - залезь повыше и сиди тихо, или спрячься у торговца – там относительно безопасно.???"
SirJulik8_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik9,"Не пренебрегай фермерством. Это обеспечит тебя не только качественной едой, но и такими полезными ресурсами как спирт и самогон."
SirJulik9_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik10,"Прокачивая умения, ты сможешь открыть базовые рецепты. Например, изучив первый уровень «Продвинутое проектирование» ты откроешь рецепт кузницы. Но большинство рецептов, особенно оружия, нужно либо найти, либо изучить на столе для черчения. Собирай синие страницы, ломая ненужные или изученные рецепты и книги, и изготавливай чернила из красок, которые попадаются в одежде."
SirJulik10_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik11,"Убив зомби, его можно обыскать, получив различные предметы, а иногда оружие и боеприпасы. Разобрав зомби с помощью ножа, мачете или топора, ты получишь некоторые ресурсы."
SirJulik11_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik12,"Кроме базовых навыков, ты можешь прокачать еще и продвинутые навыки, получая дополнительные возможности. Например, прокачав навык «Сайгак» ты будешь бегать гораздо быстрее, а изучив навык «Луки и арбалеты» ты будешь выстреливать две и более стрелы, или болтов подряд без перезарядки."
SirJulik12_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik13,"Твоё любимое огнестрельное оружие стало слабовато? Или к нему кончились патроны? Используй ресивер и измени его калибр, получая тем самым возможность стрелять более мощными патронами, или патронами, которые в избытке."
SirJulik13_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik14,"Устал чинить свою базу после ночных гостей – делай продвинутые стальные или титановые ловушки. Они требуют много ресурсов и долго изготавливаются, но поверь, оно того стоит."
SirJulik14_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik15,"Пустошь таит в себе не только самых опасных тварей, но и врага, которого нельзя увидеть, услышать или унюхать – радиацию. Без РЗК (Радиационный Защитный Костюм) и хорошей огневой мощи там делать нечего."
SirJulik15_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik16,"В пустоши можно добывать титан. Из него можно сделать самые прочные блоки и самое мощное оружие и инструменты. Но плавить его можно только в продвинутой кузнице. Обычная тут бесполезна."
SirJulik16_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik17,"Стройка в этом мире процесс долгий и сложный. Булыжники изготавливаются только в бетономешалке, для бетона нужен катализатор, а для блоков из стали и титана потребуется продвинутый набор инструментов и электроды."
SirJulik17_title,"СОВЕТ СирЖулика"

SirJulik18,"РЗК (Радиационный Защитный Костюм) можно изготовить, используя особые материалы. Их ты можешь получить в качестве награды, выполнив специальные задания у торговцев."
SirJulik18_title,"СОВЕТ СирЖулика"

vehicleTigrJeep,Боевой джип с пулеметом
vehicleTigrJeepPlaceable,Боевой джип с пулеметом
vehicleTigrJeepChassisSchematic,Схема кузова боевого джипа с пулеметом
vehicleTigrJeepAccessoriesSchematic,Схема частей боевого джипа с пулеметом

vehicleTigrJeepChassis,Кузов боевого джипа
vehicleTigrJeepAccessories, Части боевого джипа

modVehicleWeaponBurstFire,Модификатор полуавтоматического огня для боевого джипа
modVehicleWeaponFullAuto,Модификатор автоогня для боевого джипа
modVehicleWeaponFireDamage,Модификатор зажигательных патронов для боевого джипа
modVehicleWeaponShockDamage,Модификатор шоковых патронов для боевого джипа
modVehicleWeaponBurstFireSchematic,Схема Модификатор взрывных патронов для боевого джипа
modVehicleWeaponFullAutoSchematic,Схема Модификатор автоогня для боевого джипа
modVehicleWeaponFireDamageSchematic,Схема зажигательных патронов для боевого джипа
modVehicleWeaponShockDamageSchematic,Схема шоковых патронов для боевого джипа
modVehicleWeaponBurstFireDesc,Этот мод позволяет вести огонь очередью с турели боевого джипа
modVehicleWeaponFullAutoDesc,Этот мод позволяет вести автоматический огонь с турели боевого джипа
modVehicleWeaponFireDamageDesc,Этот мод позволяет вести огонь зажигательными патронами с турели боевого джипа
modVehicleWeaponShockDamageDesc,Этот мод позволяет вести огонь шоковыми патронами с турели боевого джипа

vehicleAPC,Бронетранспортер
vehicleAPCPlaceable,Бронетранспортер
vehicleAPCChassisSchematic,"Схема: Шасси Бронетранспортера"
vehicleAPCAccessoriesSchematic,"Схема: Башня Бронетранспортера"
vehicleAPCChassis,Шасси Бронетранспортера
vehicleAPCAccessories,Башня Бронетранспортера
buffVehicleDamageResistanceName,"Защита от урона и стихий"
buffVehicleDamageResistanceDesc,"Находясь внутри бронетранспортера, вы защищены от физического, стихийного и критического урона"
ammoAPCRocketHE, Фугасный снаряд БТР
ammoAPCRocketFrag, Снаряд БТР
ammoAPCRocketNuke, Урановый снаряд БТР

rollUpDoor3x3WhitePoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3BrownPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3RedPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3OrangePoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3YellowPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3GreenPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3BluePoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3PurplePoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3GreyPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3BlackPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor3x3PinkPoweredWL,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"

rollUpDoor5x4WhitePoweredWL"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4BrownPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4RedPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4OrangePoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4YellowPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4GreenPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4BluePoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4PurplePoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4GreyPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4BlackPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor5x4PinkPoweredWL,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4WhitePoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4BrownPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4RedPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4OrangePoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4YellowPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4GreenPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4BluePoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4PurplePoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4GreyPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4BlackPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4PinkPoweredWL,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"
rollUpDoor3x3PoweredWLVariantHelper,"Ворота Рольставни 3x3 (Электричество)"
rollUpDoor5x4PoweredWLVariantHelper,"Ворота Рольставни 5x4 (Электричество)"
rollUpDoor7x4PoweredWLVariantHelper,"Ворота Рольставни 7x4 (Электричество)"

door_1, Укрепленная дверь промышленная 
door_2, Укрепленная  дверь промышленная двойная
door_3,Укрепленная дверь промышленная  2
door_3B,Укрепленная дверь промышленная  2b
door_3C,Укрепленная дверь промышленная  2c
door_4,Укрепленная дверь промышленная  3
door_4B,Укрепленная дверь промышленная  3b
door_4C,Укрепленная дверь промышленная  3c
door_4D,Укрепленная дверь промышленная  3d
door_5,Укрепленная дверь промышленная  4
door_6,Укрепленная дверь промышленная  5
door_6B,Укрепленная дверь промышленная  5b
door_7,Укрепленная дверь промышленная  6
door_7B,Укрепленная дверь промышленная  6b
door_8,Укрепленная дверь промышленная  7
door_8B,Укрепленная дверь промышленная  7b
door_8C,Укрепленная дверь промышленная  7c
door_9,Укрепленная дверь промышленная  8
door_9B,Укрепленная дверь промышленная  8b
door_9C,Укрепленная дверь промышленная  8c
door_10,Укрепленная дверь промышленная  8d
door_10B,Укрепленная дверь промышленная  9
door_11,Укрепленная дверь промышленная  9b
door_11B,Укрепленная дверь промышленная  10
door_11C,Укрепленная дверь промышленная  10b
door_12,Укрепленная дверь промышленная  11
door_science, Лабораторная дверь
gate_science, Лабораторные ворота